\chapter{Agradecimientos}%

Agradezco al Dr. Edgar Cerda por todo el apoyo, la confianza, los consejos, discusiones (``los regaños'') y sobre todo los conocimientos  que me ha brindado a lo largo de este trabajo. Aprecio el trato y la forma con la que me ha guiado en estos primeros pasos de mi formación científica. 
 
Al Dr. Luis Felipe Lastras por  el apoyo, la confianza, la asesoría y sobre todo el conocimiento que me ha brindado. Le agradezco los consejos y la disposición que siempre ha tenido para conmigo. 

Al Dr. Alfonso Lastras Martínez  por todo el apoyo, los consejos y todas las facilidades para llevar a cabo este trabajo de Tesis. 

Al Dr. Raul Balderas  por la amistad, los consejos, el apoyo y sobre todo los conocimientos que me ha brindado. Le agradezco las  discusiones de todos los  Nature, PRL, APL, IOP y de todos los libros a lo largo de este tiempo. 

Al Dr. José Manuel Flores Camacho  por la enseñanza, la disposición y los consejos que me ha brindado los cuales han sido de mucha importancia para mi formación. 

Agradezco  al Dr. Jorge Ortega Gallegos, al  MC José Guadalupe Santiago Garcia, al Ing. Francisco Ramirez Jacobo, al Dr. Oscar Nuñez y al Dr. David Ariza Flores,  por todo el apoyo, los consejos y sobre todo la atención brindada durante los crecimientos realizados en este trabajo. 

A la Lic. Karla Marely Ortega González, a la Ing. Liliana del Carmen Mendoza Tello y a la Lic. Mar\'ia Guadalupe Carrizales Aguilar,  por el apoyo, la confianza, amistad  y sobre todo por su  excelente servicio.  

A todo el personal del IICO por el excelente servicio y atenciones brindadas durante toda mi estancia en el instituto.  

A mis amigos Abril, Ana y Nico (``buen hombre''), por todo el apoyo, las charlas, las discusiones, por todos los momentos divertidos y sobre todo por los sabios consejos que me han brindado.  

Al Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología por la beca otorgada durante el desarrollo
de \'este proyecto de tesis de Maestr\'ia. 

Gracias infinitas  a mis padres Rosalba Cigarrillo Ramírez y Alberto Ruiz Hurtado, por todo el amor, la paciencia y sobre todo por creer siempre en mi. Gracias por alentarme a seguir mis sueños, por enseñarme el valor de la responsabilidad y sobre todo por enseñarme a trabajar día con día para cumplir mis metas. Gracias a mis hermanos Daniela, Ángel y José, por todo su amor, apoyo y sobre todo por soportar mi forma de amarlos.

Finalmente y de manera muy especial agradezco a mi compañera de vida, mi compañera de mil batallas Gabriela Flores Rangel, por todo el apoyo, el amor, la confianza y sobre todo por estar conmigo en las batallas mas épicas de mi vida. Gracias a la familia Flores Rangel por el apoyo y la confianza que siempre me han brindado. En este mismo agradecimiento y sin olvidar mi promesa para con Gaby, agradezco al señor Freddie Mercury, por acompañarnos con sus majestuosas melodías al realizar las tareas, proyectos y trabajo experimental realizados a lo largo de la maestría.  


\cleardoublepage