\section{Agradecimientos}
\begin{frame}[t]
\frametitle{Agradecimientos}
\begin{itemize}
\item<1-> A mis padres Rosalba y Alberto por todo el amor, apoyo. 
\item<1-> A mis hermanos Daniela, Aneel y José
\item<1-> Al Dr. Edgar Armando Cerda Méndez por el apoyo, confianza, paciencia y enseñanza a lo largo de este trabajo de tesis. 
\item<1-> Al Dr. Luis Felipe Lastras Martínez por el apoyo, confianza y enseñanza durante la realización de este trabajo. 
\item<1-> Al Dr. Alfonso Lastras Martínez por el apoyo, los consejos, enseñanza y facilidades para poder llevar a cabo este trabajo. 
\item<1-> Al Dr. Raúl Eduardo Balderas Navarro por el apoyo, confianza, enseñanza y por todos los papers y discusiones que de mucho me han servido en mi formación. 
\item<1-> Al Dr. José Manuel Flores Camacho por la enseñanza, consejos y disposición que ha tenido para conmigo a lo largo de todo este tiempo. 
\item<1-> Al Dr. Jorge Ortega por el apoyo, disposición y enseñanza, durante todo este trabajo. 
\item<1-> Al Dr. David Ariza por el apoyo y consejos durante el desarrollo de este trabajo. 
\item<1-> Al Dr. Oscar Nuñez por el apoyo en el desarrollo de la automatización del sistema, sin el cual mucho de este trabajo no habría podido llevarse a cabo. 
\item<1-> Al  MC José Guadalupe Santiago Garcia y al Ing. Francisco Ramirez Jacobo, por todo el apoyo, los consejos y sobre todo la atención brindada durante los crecimientos realizados en este trabajo. 
\end{itemize}
\end{frame}\begin{frame}[t]
\frametitle{Agradecimientos}
\begin{itemize}
\item A la Lic. Karla Marely Ortega González, a la Ing. Liliana del Carmen Mendoza Tello y a la Lic. Mar\'ia Guadalupe Carrizales Aguilar,  por el apoyo, la confianza, amistad  y sobre todo por su  excelente servicio.  

\item A todo el personal del IICO por el excelente servicio y atenciones brindadas durante toda mi estancia en el instituto.  
\item Finalmente y de manera muy especial agradezco a mi compañera de vida, mi compañera de mil batallas Gabriela Flores Rangel, por todo el apoyo, el amor, la confianza y sobre todo por estar conmigo en las batallas mas épicas de mi vida.
\end{itemize}
\end{frame}